很多人問我，香港是不是玩完了？ David Tang

法律界人士

很多人問我，香港是不是玩完了？

Well，40 年前的南韓光州，軍隊開槍鎮壓民主運動，死了幾百個人。當時不少人大概也會以為，韓國玩完了。但今天的民主韓國，不但沒有玩完，它的電影電視明星，更是中港台青年追趕的對象。

75 年前的東歐各國，給蘇聯紅軍強佔，共產鐵幕之下，匈牙利 1956 年跟捷克 1968 年的反抗都給血腥鎮下去，東歐看來玩完了，但 1990 年，柏林圍牆倒下，東歐自由了，在東德長大的墨克爾，近年更成為德國總理兼歐洲領袖。

同樣是 75 年前的日本，因為軍政府的對外戰爭，惹來美國還擊佔領，當時肯定有不少人以為以後再沒有日本了。但日本沒有玩完，今天的自由日本，還是中港台的旅遊購物天堂。

160 多年前的加拿大，爆發抗爭運動，英軍鎮壓下，又是死了幾百條生命，加拿大沒有玩完，今天的加國，還是港人移民升學的其中一個首選。

當然更不用說 200 多年前的美國了，打了 7 年的仗，英軍兵臨城下，但美國不但沒有玩完，更建立三權分立，二戰後還成為世界一哥以及自由陣營的領袖。

類似的例子，還有英國、法國、德國、荷蘭、意大利、西班牙等等等等，數之不盡。總之，freedom is not free。未來的路縱使難行，but we are on the right side of history。在種種客觀的跡象下，我有理由相信，只要堅持下去，香港不但不會玩完，更會再創歷史高峰。

呢條友自己咪又係認為香港法治冇問題

香港仲有法治
係得一個半個官有問題
制度還是ok的
David tang就係一個笑話

起碼要等成四 五十年先有機會有希望
起碼三代人都俾打壓到體無完膚啦